台Uber Eats接單見香港地址 外賣員超崩潰 港網民：想點牛肉麵

用外賣平台下單買餐逐漸盛行，但服務範圍有地區局限，Uber Eats台灣一名外賣員近日在facebook發文，稱首次遇到落單客人竟不在台灣，而是遠在香港的尖沙咀。香港跟台灣飛機航程約1小時，連同清關及兩地巿內交通，相信就算肯「遠近送到」都最少需時4小時。帖文引來不少台港網民留言，有港人更開玩笑地留言點餐：「可以點牛肉麵嗎？」又着樓主向公司申請來回機票和住宿，一於把餐點送到香港，完成「使命必達」的服務。

該名Uber Eats外賣員在fb群組「靠北ubereats 2.0」發文，上傳一張與客人的對話截圖，指上周五（3日）晚上11時許接到訂單，由於目的地寫着台北101大樓，他慣常地與客人再確認位置，對方回答「港威酒店」的房號，但外賣員稱在Google卻查不出地址，客人再補充「廣東道13號海港城」。

看到客人說出一個個陌生的地址，外賣員即懷疑訂單是否來自台灣以外，其後客人稱「我在香港」，原來訂單來自尖沙咀海港城港威酒店的住客，樓主不禁大為震驚，最後通知客服處理。外賣員在帖文稱「跑這麼久第一次遇到客人不在台灣的」，但幸運的是，這場「烏龍」為他帶來免費員工餐，他選擇立即下班吃宵夜。

外賣員的經歷吸引大批香港網民留言，紛紛「點餐」要求由台灣外送到香港，「香港人表示：可以點牛肉麵嗎」、「我想點薑母鴨」、「有胡椒餅嗎」；另有人稱外賣員應將錯就錯，一於搭飛機送到香港，「機票客人出吧」、「跟客服申請來回機票、住宿」、「搭機送去啊」、「機車改裝成水上摩托車，衝啊！」

（facebook）

殘體字

支那人嗌？

無腦

支那狗：都是中国一部分，不用分那麼細

中国人又發癲

明題係支那

支那人：不是說香港台灣都是中國的嗎？

我為哪些現在仍是文盲的中國人感到遺憾～

好明顯玩野

傻鳩支那閪

停止使用內地
正名中國/支那

支那人

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

老豆搵仔?